% !TEX TS-program = xelatex
% !TEX encoding = UTF-8 Unicode
% !Mode:: "TeX:UTF-8"

\documentclass{resume}
\usepackage{zh_CN-Adobefonts_external} % Simplified Chinese Support using external fonts (./fonts/zh_CN-Adobe/)
%\usepackage{zh_CN-Adobefonts_internal} % Simplified Chinese Support using system fonts
\usepackage{linespacing_fix} % disable extra space before next section
\usepackage{cite}

\begin{document}
\pagenumbering{gobble} % suppress displaying page number

\name{陈敏华}
\contactInfo{(+86) 152-2135-8935}{chenmhgo@gmail.com}{软件工程师}{github.com/chenminhua}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% 工作经历 %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\section{工作经历}
\datedsubsection{\textbf{黑湖科技 | Blacklake}, 业务小组leader}{2016.11-至今}
\begin{itemize}
  \item 作为早期团队成员，完成黑湖智造整体后端架构从 0 到 1 的开发，独立设计并实现黑湖智造第一版的后端核心模块。
  \item 参与黑湖智造 2.0 版本后端架构微服务化改造，并主导了黑湖智造生产执行与物料管理两大核心业务 模块的架构设计。
  \item 设计并开发数据同步服务，并利用 elasticsearch 搭建搜索与用户信息追溯的后端组件。
  \item 设计并开发了可根据租户具体需求，配置不同对象存储的文件管理服务。
  \item 主导了数据历史版本追溯系统的性能优化，针对不同数据量采用自适应的数据模型，降低了 80\% 的磁盘占用和 30\% 的 api 延迟。
  \item 针对 BI 团队需求，主导开发了基于定时任务和基于消息队列的异步批量导出框架，降低了团队间沟通成本，并提升了应用负载的可预测性和可监控性。
  \item 参与后端团队搭建，包括工程师面试、入职培训、以及与新入职工程师结对编程等工作。
  \item \textbf{主要技术栈}: Java, Kotlin, Spring Boot, MySQL, Kafka, Redis, Elastic Search, NodeJS, Kubernetes.
\end{itemize}

\datedsubsection{\textbf{IBM中国研究院},实习软件工程师}{2015.7-2016.1}
\begin{itemize}
  \item 负责多租户架构的 health care 服务原型开发。
  \item 基于 Node-RED 开发事件驱动的 emergency 报警。
  \item \textbf{主要技术栈}: Java, NodeJS, MySQL, RabbitMQ.
\end{itemize}

\datedsubsection{\textbf{ShanghaiTech University},TA}{2015.2-2015.7}
\begin{itemize}
  \item 课程: 信息技术导论(本科)。
  \item 为本科生构建了一个算法与数据结构的网站 https://suanfa.herokuapp.com/
\end{itemize}

% \section{\faGraduationCap\ 教育背景}
\section{教育背景}
\datedsubsection{\textbf{中国科学院大学},通信与信息系统,\textit{工学硕士研究生}}{2014.8 - 2017.6}
\begin{itemize}
  \item \textbf{排名(前15\%)},核心课程: 算法导论，机器学习，计算机视觉，压缩感知，矩阵分析，机器人导论。
  \item 获得荣誉:全国研究生数学建模大赛三等奖 (2014.9)。
  \item 研究课题:Convolutional Recurrent Neural Network-based Channel Equalization.
\end{itemize}

\datedsubsection{\textbf{东南大学吴健雄学院（信息强化班）},通信工程,\textit{工学学士}}{2010.8 - 2014.6}
\begin{itemize}
  \item \textbf{排名 (前 30\%)}, 核心课程:数字电路与逻辑设计，模拟电路设计，信号与系统，数字信号处理。
  \item 获得荣誉:全国电子设计大赛江苏区二等奖 (2013.9)，东南智能奖励金 (2013)。
\end{itemize}

% \section{\faCogs\ IT 技能}
\section{技术能力}
% increase linespacing [parsep=0.5ex]
\begin{itemize}[parsep=0.2ex]
  \item \textbf{编程语言}: Java (kotlin), JavaScript (Node.js), Golang, Python, C/C++, SQL 
  \item \textbf{常用工具与框架}: Mysql, Redis, Spring, Kubernetes, Tensorflow
  \item \textbf{其他关键词}: TCP/IP, Linux, 分布式系统。
\end{itemize}

\section{个人项目/作品摘要}
% increase linespacing [parsep=0.5ex]
\begin{itemize}[parsep=0.2ex]
  \item \textit{Blog},个人博客,https://chenminhua.github.io
  \item \textit{Suanfa},一个关于算法和数据结构的网站 (2015 年),https://suanfa.herokuapp.com/0preface/
  \item \textit{Gituser},一个在命令行看 github user profile 的工具 (2016 年), https://github.com/chenminhua/gituser
  \item \textit{RNGIT},基于 RN 编写的移动端 github 客户端 (2016 年), https://github.com/chenminhua/RNGIT 
  \item \textit{Pin}，一个跨网络云端文件剪贴板 (2019 年), https://github.com/chenminhua/pin

%   \item 电视节目"爸爸去哪儿"可视化分析展示, \textit{https://hijiangtao.github.io/variety-show-hot-spot-vis/}
\end{itemize}

\section{个人总结}
\begin{itemize}[parsep=0.2ex]
  \item 喜欢阅读和思考，热爱科学，尤其喜欢研究数学。
  \item 有良好的英文听说读写能力，通过英语 6 级。 
  \item 目前比较擅长服务端架构设计与开发方面的工作，有一定的微服务架构经验。
\end{itemize}

%% Reference
%\newpage
%\bibliographystyle{IEEETran}
%\bibliography{mycite}
\end{document}
